# Тестовое задание для MediaCube

## Пояснения к тестовому заданию
Посмотреть на работу приложения можно тут - http://mediacube.asmodey.by

Я сделал отображение главной страницы, таблиц и форм согласно ТЗ. Работу приложения построил по схеме SPA. Все запросы делаются к REST API, построенного по стандартной схеме, предложенной разработчиками Laravel. На задание было затрачено 14 часов согласно счетчику из моей IDE. Задание выполнено в полном объеме.

Подсчет максимальной заработной платы и количества сотрудников заносится в БД в таблицу отдела. Этот функционал можно было бы сделать иначе, при помощи создания соответствующих атрибутов в моделях. Этот способ был бы менее времязатратным, но при большом количестве записей существенно падала бы производительность.  

Для генерации PHPDoc использовался пакет **barryvdh/laravel-ide-helper**. Все конечные точки API покрываются тестами. Кейсов можно было и больше сделать, но не хватило времени.  

Интерфейс приложения выполнен при помощи **Bootstrap 4**. 
Отображение пользователю ошибок при обработке данных показывается тостами из бутстрапа. 
 
### Что можно сделать для улучшения проекта: 
1. Добавить мобильную адаптацию. Сейчас проект хорошо отображается только на десктопных экранах;
2. Тщательно прокомментировать код. На основе комментариев создать документацию. У меня не хватило времени это сделать.
3. Добавить возможность сортировки по колонкам в таблицах;
4. Добавить различные фильтры в таблицы, чтобы была возможность делать выборку записей по заданным критериям;
5. Добавить возможность поиска сотрудников по ФИО;
6. В таблицах добавить постраничную навигацию и возможность выбирать количество выводимых на страницу записей;
7. В таблицах добавить возможность редактировать ячейки записей “на лету” при помощи двойного клика мыши;
8. Повесить операции подсчета максимальной заработной платы и количества сотрудников на обработчик событий удаления сотрудников, создания и удаления связей между сотрудниками и отделами. Реализовать это сразу не получилось, так как в Laravel нет “из коробки” нужного функционала;
9. Перевести всю клиентскую часть на **NUXT**;
10. Добавить авторизацию пользователей и вести логирование их действий в приложении; 
11. Добавить возможность создавать зависимости между отделами и сотрудниками на начальном экране при помощи нажатия кнопки на соответствующей ячейке. Этого функционала особенно не хватает, так как без него значительно усложняется управление сотрудниками;
12. Добавить в репозиторий CI/CD и кластер Kubernetes
13. Добавить локализацию в проект

## Установка
**Клонируем репозиторий:**
```
git clone git@gitlab.com:Asmodeyby/mediacubetest.git
```
**Переходим в каталог mediacubetest:**
```
cd mediacubetest
```
**Устанавливаем нужные пакеты из composer:**
```
composer update
```
**Устанавливаем нужные пакеты из npm:**
```
npm install
```
**Переименовываем файл .env.example в .env и настраиваем окружение под себя.**
**Генерируем APP_KEY:**
```
php artisan key:generate
```
**Собираем ассеты для фронтенда**
```
npm run dev
```
**Запускаем миграции в БД:**
```
php artisan migrate
```
**Заполняем таблицы демо контентом**
```
php artisan db:seed
```
**Запускаем локальный веб-сервер**
```
php artisan serve
```
Проект будет доступен по ссылке http://localhost:8000